1.6萬中學生參與首周罷課遇多校打壓 有校長嘲掛白絲帶學生「家人搞喪事」

中學生罷課籌備平台總結開學首周全港罷課情況，根據平台透過問卷及各校關注組收集的資料，估算首周有多達337間中學的學生響應罷課，各校參與人數由個位數至上百人不等，全港有超過1.6萬學生參與，其中1.2萬人選擇於校內罷課。平台同時對深陷元朗鄉黑暴徒襲擊案的立法會議員何君堯，牽頭成立「關注組」到各校滋擾學生予以最強烈譴責，批評何散佈恐怖主義。有學校更在何君堯「到訪」後，即有滋事暴力人士到場襲擊學生。

平台強調，參與罷課學生及相關校內關注組均有就罷課與校方商討，同學理解校方未必能支持或同意罷課，但基於互信亦嘗試協調。惟罷課期間，各校學生仍受到不同程打壓。平台發言人鄭家朗指，約140間學校曾嘗試籌備校內集會，但最終未能如期舉行，當中約6成涉校方打壓及阻撓；約50間中學聲言會處分參與罷課學生，包括記過，甚至威嚇將學生退學。另有10間中學，學生遭不明校外人士或政見不同家長滋擾及襲擊。同時有個別學校關注組成員遭匿名電話滋擾，甚至收到恐嚇訊息要求「要醒醒定定，唔好搞罷課」。

港府在首輪罷課後，宣佈「撤回」修例。平台強調，堅持五大訴求，缺一不可的立場。平台早前透過問卷，收集2,700名學生對下一輪罷課意見，近8成曾參與罷課學生表明會繼續罷課，亦有半數未有參與罷課學生，表示會參與下一輪罷課。至於罷課形式，以每周罷課1天，以及於關鍵日子罷課一日獲最多支持。

平台根據「一周一罷」原則，發起9月13日罷課，並計劃於沙田「百步梯」舉辦第2次中學生罷課集會。至於各校亦會於9月9日籌備聯校人鏈行動，平台呼籲參與人鏈的學生，當天集體遲到5分鐘，表達五大訴求，缺一不可的訴求。

中學生罷課受打壓情況

●個案一：香港教育工作者聯會黃楚標中學
學生允行、一心、念慈（化名）表示，校方以強硬手段對待罷課，罷課當日既沒收傳單，校工更提早鎖上校門，令大批學生未能進入學校上課，最後有老師到場要求開校門，但校工及老師均否認曾下決定「落閘」。同時，亦用盡方法阻礙學生到操場罷課。

3人表示，校長更帶頭以冷言冷語針對罷課學生，校長揶揄身上掛白絲帶的學生「你家人係咪搞喪事？」另有教師斥戴口罩學生，「帶口罩即係有病，要家長接走」。而校方早前一直叮囑學生，切勿參與遊行及集會，但該校卻有教師，拉著教聯會橫額出席8.17撐警集會，並拍下照片。他們質疑，校方帶頭將政治帶入校園，卻以雙重標準對待學生。

●個案二：路德會呂祥光中學
學生Peter（化名）指出，罷課當天為學校開學禮，校方只針對參與罷課學生沒收手提電話。隨後校長又斥在戶外位置罷課的學生，為學校帶來麻煩，令校方收到街坊及家長投訴。校長又斥聲援學生的畢業校友為魔鬼，要求學生「唔好聆聽魔鬼聲音」。但他不認同校長說法。

●個案三：德望中學
鮑同學（化名）表示，該校已成立反送中關注組，經學生投票後，原計劃9月3日在校內舉辦中立角度的公民學堂。惟校方搬出「政治中立」，及避免引起衝突為由，拒絕學生舉行中立活動。

另一方面，該校副校長早會上，雖強調校方政治「中立」尊重學生，惟早會結束後，該副校即批評「黑色口罩代表暴力」，以避免引起恐慌為由，要求學生除口罩，又安排訓導組老師在各樓層巡視。有學生打算離開班房如廁，亦被老師要求先除下口罩，形容戴口罩「對其他同學造成不安」。她形容，校方口說中立，實質打壓學生，意圖消滅異己。

●個案四：中華基金中學
中學生罷課平台常委梁同學指，校方曾向罷課學生表明，會以退學處分參與罷課學生。

資料來源：綜合中學生罷課籌備平台記者會內容

林鄭是慈母，也算是家人

佢死期就到

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

推